我想比隻貓養...求指導

未養過寵物...屋企得我同媽住 冇女友 肥宅除左番工就喺屋企
想有隻主子移動下令屋企無咁悶...(幾乎都係我有我打機 媽有媽睇電視...)
媽已退休

全身殺氣 試過有街貓見到我好似見鬼咁...
唔識同貓義工溝通...

我應該邊樹入手好...
只能買...?

領養?

求貓義工/愛協攻略...
聽講貓義工好......

首先要裝好窗網，然後可以去SPCA 或者其他領養機構領養，部分機構需要進行家訪，睇下你接唔接受到

愛協係咪都要家訪?

整晒網 再影低佢 帶定住址證明 殺上spca領養部
表現得正正常常 有咩唔明唔識即刻問
當然都做足功課 問下睇中個隻貓有咩習性 有冇咩特別病 都可以同貓仔抱下 玩下 職員會比
睇埋可以hold 再比佢睇d窗已經整好 好快就會有人通知你ok 如果唔係太多人簡同一隻既話

家訪要睇彩數

自膠

第時你老婆OR女友唔鍾意貓要你掉左佢
你會點做

我都係spca領養 整左網影相佢睇都已經ok
買定啲裝備 糧砂玩具果啲就ok

最最最緊要 唔好棄養

掉咗老婆佢

正解

我以前都未養過寵物，因為女友想養而領養左隻成貓
而家最縱隻貓的就係我

貓有大半日都係訓左係度，未必好似你諗咁

你問心真係會先好養
好多棄養CASE都係另一半唔鍾意 OR大肚就唔要

唔係樓主答架上面個句
不過老老豆豆 想養貓又怕麻煩唔肯上網做research 要人喂埋落嘴邊先食
少少事都唔肯做學乜人養貓
到時話唔埋又嫌煩棄養

多謝絲打提醒
樓主睇到就OK